任志剛：初聞「港版國安法」立法消息，第一個想法是「感謝主啊」!

金管局前總裁、行政會議成員任志剛接受《有線新聞》專訪時透露，自己初聞中央訂立「港區國安法」的消息時，第一個想法是「感謝主啊，真係好啦，香港社會的嘅動盪時期有機會了結。」

有指美國計劃嚴厲制裁中國，行動包括禁止中資銀行運用環球銀行金融電信協會（SWIFT）的信息系統，令中資銀行不能交易美元。

任志剛指，SWIFT平台由比利時公司持有，美國作為股東只是用家，「唔係美國政府話唔俾你用就唔用」。他又稱，美國作為全世界最大負債國，質疑其限制全世界最大債權人的市場投資活動以及利用其貨幣體系，等於搬石頭砸自己腳。

任志剛以往多次公開強調，港區國安法不會影響香港國際金融中心地位，認為有法律機制及執行方法處理香港及國家安全的問題可令人心安定，香港仍然是作為進行國際金融活動的好地方。他曾指，全國人大宣布審議港區國安法後市場有反應，是基於他們未能得知法例細節，及一些別有用心者以文宣工作企圖打擊香港金融中心的地位。

權力真係令人痴線

搬石頭砸自己腳

認清人做主，但人地無當過你係奴

咁一直以黎佢係咪生活係地獄之中

全盛時期的尾国可以用石頭砸自己腳幾多次？

美國又搬石頭砸自己腳

唔係做金融？
美國點解係最大債仔都唔知？

好痛好痛

我發覺香港官員好多美國內奸

個個都十分擔心美國搬石頭砸自己腳

神會派人打鳩你

同時事奉兩個主，聖經講明咗有乜下場

垃圾

好撚正

"任志剛指，SWIFT平台由比利時公司持有，美國作為股東只是用家，「唔係美國政府話唔俾你用就唔用」"

Is that true?

Can someone pass that to Solomon Yue and let him help confirm that?

主要你立？
太平天國上身？

但那些想要發財的人，就陷在迷惑，落在網羅和許多無知有害的私慾裡，叫人沉在敗壞和滅亡中。 貪財是萬惡之根。有人貪戀錢財，就被引誘離了真道，用許多愁苦把自己刺透了。

主有無叫任生睇聖經？

是否要同美元脱勾而用人民幣掛鈎？講

睇吓敍利亞

依家港英時代既精英唔係無料到 又唔係無錢
臨老都仲要奶到雪雪聲 扭曲是非曲直 上帝打鳩你就有份

習總: 乜我個樣似耶穌咩

即係 佢已經當 中共/習帝係佢主人

作為股東只是用家？？？
美國係咪淨係揸1%